Bloomberg : 香港拒絕美國制裁警告

厲害了我的777

Hong Kong Rejects U.S. Warning on Ship Breaching Iran Sanctions

Hong Kong dismissed U.S. warnings that it could face penalties if it it does business with an oil tanker headed for the city that allegedly violated sanctions on Iran.

The city’s government has “strictly” implemented United Nations Security Council sanctions, which don’t impose “any restrictions on the export of petroleum from Iran,” a spokesperson for Hong Kong’s Commerce and Economic Development Bureau said on Wednesday in response to a question about the U.S. warning.

“Certain countries may impose unilateral sanctions against certain places on the basis of their own considerations,” they said. “Those sanctions are outside the scope of the UN Security Council sanctions” implemented by Hong Kong.

Washington wants to put China and the autonomous city on notice that it will aggressively and consistently enforce its Iran sanctions, a senior U.S. official said on Tuesday, speaking on condition of anonymity. The official said China would be informed that any entity doing business with the ship would expose it to U.S. sanctions.

The attention levied on this single vessel, the Pacific Bravo, underscores Washington’s desire to stymie Iran’s oil exports. Relations between the two sides have deteriorated sharply in recent weeks, following President Donald Trump’s pledge to force Iran’s vital oil exports down to zero and a revocation of key sanctions waivers.
The Pacific Bravo is owned by China’s Bank of Kunlun, according to the senior U.S. official. Reuters reported in October that the bank -- once Beijing’s major channel for transactions with Iran -- would stop handling such payments due to sanctions pressure.

Next Stop

While the U.S. official said the tanker is heading to Hong Kong, ship-tracking data compiled by Bloomberg shows a vessel called the Pacific Bravo off the coast of Sri Lanka and signaling Indonesia as its next stop.

The senior U.S. official said it was imperative that Hong Kong authorities prevent the vessel from docking or allowing local entities from providing services to ships that might misrepresent themselves in order to avoid exposing themselves to sanctions violations.
Washington wants to make clear that anyone doing business with Iran, won’t be doing business with the U.S., the official said, adding that there would be more sanctions to come.
Earlier on Wednesday, Hong Kong’s Marine Department said that at present, it “has no information showing if the respective vessel will enter or pass by Hong Kong waters.”

Rising Tensions

Reuters reported on May 16 that a tanker in violation of U.S. sanctions had unloaded close to 130,000 tons of Iranian fuel oil into storage tanks near the eastern Chinese city of Zhoushan. It had earlier reported that a batch of Iranian fuel oil had sidestepped American sanctions on petroleum exports by using ship-to-ship transfers involving four vessels including that tanker -- the Marshal Z.
Ealier: Iran Starts Regional Shuttle Diplomacy Amid U.S. Tensions

Trump has increased pressure on Iran since taking office, exiting the landmark 2015 nuclear deal that gave the Islamic Republic sanctions relief in exchange for curbs on its disputed nuclear program.
Senior Iranian officials have made recent tours of neighboring countries in an effort to boost support, after the U.S. announced it would increase troop deployments in the Middle East and sell weapons to some of Iran’s rivals.

我哋好打得，使q驚咩

斯諾登發生於奧巴馬時期，今次對手係Trump

講明會制裁都唔理
好想睇美國制裁香港高官+公司
睇下係咪又冇事

搵人去Donald trump Twitter 洗版啦

應該第一步會搞鳩班官先既

防彈少年團

激嬲美帝唔係一個好嘅主意，咁做可能會招致美帝經濟制裁報復香港，所有階層嘅市民都會一齊攬炒，所以我地更加要6月9號一齊上街，同政府畫清界線，如果人數太少可能令美帝覺得普遍市民支持港共極權政府一邊。多啲人出等美帝識剩係針對政府官員制裁，例如凍結佢地喺美國嘅資產或是遣返佢地子女返支那

777應該想香港死
到時香港名存實亡 得返中國可以投靠
中港一家親

滙豐致力遵守由歐盟、香港、英國、聯合國以及美國制定的制裁法和規例，以及於滙豐業務所在的司法管轄區適用的制裁法和規例。

高官有冇錢放係大貓銀行？

777仲勇過口交部

股市樓市大跌嘅日子終於到喇

地球上邊個政權夠膽挑美國機 視德國歐盟如無物? 香港

大貓咁撚縮骨
分分鐘第一個用腳投票就係佢

快!美國快出兵光復香港吧!
反攻大陸,統一全國!

渣打

受制裁對象被定義為：

a) 被英國，歐盟，美國或聯合國任何一方或多方指定為制裁目標或對象

港共政府分分鐘都係走就屌果隻，出份聲明好撚威但架油輪唔泊香港！

唔follow要罰錢架
1個罰幾億，多多錢都唔夠罰

我睇左，應該係美國有業務既公司都要跟佢制裁

等美國正式制裁咪可以提不信任動議

超，唔gur咪開隻艦過嚟打過囉
垃圾美國得個講字

我第一時間走去申做難民

啱先比人罰完違反sanction

基本上美國財政部出左制裁名單
歐美資銀行都要跟 有戶口就要即時上報美國
同時中止關係/等候美帝法落

嚟咪嚟
怕你呀

估計架船最後會直上支那
港共攞彩之餘又可以表忠
仲會無手尾跟

唔做/偷雞就會畀美國佬罰到仆街

係
佢有哂成張LIST，你可以自己去search

所有官員及其家屬所有資產立即轉去中資銀行

仲有北韓 香港終於同金仔同一level

等機會買823

我林鄭月娥就係唔妥你

好撚型呀柒婆
加油呀
再落多D油啦

弱智
根本就10000000%冇可能聽美國話
本身美國唔出聲都冇野
但出左聲而香港政府跟住黎做
咪即係落中國面
有腦就知唔會理啦唔知你地驚訝乜

美軍來了我帶路

又整多單野，香港呢鋪真係

林奠真蕉土

想俾大家知美帝係香港有咩影響力
真係急不及待想玩玩

1. 美 國 是 香 港 第 二 大 貿 易 夥 伴

2. 美 國 是 香 港 出 口 的 第 二 大 市 場 ， 二 ○ 一 七 年 的 輸 美 出 口 貨 值 為 420 億 美 元 ， 佔 出 口 總 貨 值 的 9%。
3. 截 至 二 ○ 一 七 年 六 月 一 日 ， 代 表 其 美 國 母 公 司 的 駐 港 公 司 中 ， 283 間 是 地 區 總 部 、 443 間 是 地 區 辦 事 處 ， 以 及 587 間 是 當 地 辦 事 處

4. 在 本 港 的 外 籍 人 士 當 中 ， 美 國 人 為 數 甚 多 。 截 至 二 零 一 七 年 十 二 月 底 ， 約 有 22 226 名 美 國 國 民 居 於 香 港 及 有 120 萬 來 自 美 國 的 旅 客 訪 港 。

5. 作 為 世 界 主 要 金 融 中 心 之 一 ， 銀 行 業 是 香 港 金 融 活 動 中 最 重 要 的 一 環 ， 而 美 國 金 融 機 構 亦 積 極 參 與 其 中 。 從 在 香 港 經 營 的 美 國 金 融 機 構 數 目 之 多 ， 可 見 一 斑 。 截 至 二 ○ 一 七 年 年 底 ， 香 港 155 家 持 牌 銀 行 的 其 中 九 家 、 19 家 限 制 牌 照 銀 行 的 其 中 五 家 ， 以 及 49 家 代 表 辦 事 處 的 其 中 一 家 均 為 美 資 機 構 。 美 國 銀 行 和 接 受 存 款 公 司 在 香 港 的 總 資 產 值 和 客 戶 存 款 分 別 約 為 1,420 億 美 元 和 700 億 美 元 ， 分 別 佔 香 港 銀 行 業 整 體 數 字 約 5% 和 4%。

6.美 國 在 香 港 有 龐 大 的 外 來 直 接 投 資 。 截 至 二 ○ 一 六 年 年 底 ， 美 國 在 香 港 的 外 來 直 接 投 資 頭 寸 市 值 達 405 億 美 元 。 美 國 是 香 港 金 融 行 業 （ 銀 行 、 投 資 和 控 股 公 司 除 外 ） 、 進 出 口 、 批 發 及 零 售 貿 易 行 業 的 重 要 直 接 投 資 來 源 。
6. 以 保 險 業 而 言 ， 在 香 港 經 營 的 外 資 保 險 公 司 當 中 ， 美 國 公 司 的 數 目 排 名 第 二 。 香 港 160 家 認 可 保 險 公 司 中 ， 11 家 為 美 國 公 司 。 另 外 13 家 據 知 由 美 資 控 制 。

7. 香 港 是 美 國 與 中 國 內 地 商 品 貿 易 的 重 要 轉 口 港 。 二 ○ 一 七 年 ， 內 地 經 香 港 出 口 到 美 國 的 貨 物 約 佔 其 總 出 口 額 的 8%， 貨 值 為 360 億 美 元 ， 而 內 地 經 香 港 進 口 的 美 國 貨 物 約 佔 其 總 進 口 額 6%， 貨 值 為 90 億 美 元 。

幾時收返個居留權同沒收資產

屌你老母777

香港仔浸信會呂明才書院校友師生就反對特區政府修訂《逃犯條例》之聯署聲明

(本聯署聲明不代表香港仔浸信會呂明才書院校方丶全體校友、師生、舊生或其他附屬團體立場，敬希垂注)
*此聲明純粹是部分校友自發*

近日，政府所修訂的《逃犯條例》和《刑事事宜相互法律協助條例》允許香港引渡逃犯至中國內地，因此引起了香港和國際社會的憂慮和關注。

在相關修訂下，港方可以應內地或其他與香港未有簽訂任何司法互助或逃犯移交協議的國家/地區要求，將涉嫌干犯當地法律而在香港的任何人移送到當地受審。由於內地法制未盡完善，被告人有機會得不到公平的審訊。另外，內地亦不時出現維權人士被捕入獄的事件，公民權利不受保障，再加上有消息指任何在港人士如被懷疑涉及危害中國安全的罪行亦有可能被移送。此等修訂將會嚴重衝擊香港的法治制度、外交關係以及國際金融經濟中心的地位。

然而，以林鄭月娥為首的香港特區政府聲稱修例是為了堵塞長達20年的「法律漏洞」，並僅僅設短短20天的公眾諮詢期。政府聲稱倉促修例的原因是要及時處理台灣殺人案的疑犯，但是台灣陸委會早已清楚表明即使通過修例，亦不會同意移交陳同佳。同時，政府更否定由民間人士、學者及專業團體等所提出爭議性較低的可行方案。

面對香港人和國際社會的反對聲音，港府仍堅持己見，一意孤行。為求使法案通過，港府更不惜破壞立法會的程序公義，先是取消涂謹申議員於法案委員會主持選舉的職責，後又將條例修訂草案繞過法案委員會，直接交付大會表決。

透過是次聲明，我們強烈要求香港特區政府立即撤回《逃犯條例》修正草案，以及聽取各界相關法律人士和國際間呼籲。因此，我們發起聯署聲明，希望香港仔浸信會呂明才書院的校友、師生能夠共同關注此事件！

有關反逃犯條例遊行的資料，詳情如下：
日期：6月9日(星期日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道立法會

曾經係浸中既巴絲幫手填一填

應咩該 都到呢個地步啦 仲應該
你唔見一個二個民建聯都賣樓賣地賣資產套現咩

如果深入d諗當中意圖
中共可能想再用香港作為分化歐盟同美國既工具（50年代香港正被用黎分化英美既對華政策）
因為呢個禁令如落實係依美國利益（共中東政策），中共無須諱言一定以此宣傳“美帝”霸權，並勸歐盟唔好跟美國，歐盟對於伊朗既立場無可能100%同美國一樣，加上係香港既長久利益，歐盟確實未必會跟美國個禁令

另一方面，香港一旦同美國脫勾，中國就大條道理全方位收緊對香港經濟控制，其實係符合中共近來對港政策，長痛不如短短，一日美國同香港有利害關係，中共想全面收復香港就要過美國個關，呢個禁制令可能係中共想得到

焦土萬歲

死開啦

咪撚同我爭
This way Sir!

請先制裁香港d高官外國資產

咪傻

快點取消關係法

其實我有D興奮

到時睇下係美國得過講字
定係香港俾人制裁
定支那淆底叫走隻船唔去黎香港

咁回應，算不算落美國面

係 呢個情況好難搞
美國講咩都跟 即係自願放棄自主權
先例一開香港地位更低
到時菲律賓照叫香港跟唔通又要聽咩
唔聽又攬炒

派員佐級警察去打美軍啦 佢地咁愛國反美

雜總&口交部+中戀便: 嘩, 佢CL左S呀, 我地都係表面吠完再幕後耍淋, 佢連頭盔都唔帶, 好勇呀

我可唔可以申請做難民

林鄭其實痴左邊條線不停越級挑釁大國

你可以拒絕但行文用字唔可以太衰
香港政府真係送終啦

依個八婆係真正狂人
689都未癲到真心想整死香港

好多嘢開始白熱化，睇嚟可以見證歷史

路透社報道指，一艘裝滿伊朗石油的運油輪「Pacific Bravo」正駛往本港，報道引述一名不具名美國高官警告，若任何人為油輪提供服務，會違反對伊朗制裁決議，警告香港當局需阻止油輪靠岸。
由於美國今次是單方面退出《伊朗核協議》，意味制裁措施並不屬聯合國決議，曾任保安局局長的行政會議成員葉劉淑儀直言，若制裁措施在聯合國協議範圍之外，香港未必需要跟從。
研究國際關係的香港教育大學國際教育學系客席講師黃偉國認為，中美兩國目前關係緊張，加上香港政府因修訂《逃犯條例》面臨一定政治壓力，認為倘港府最終容許油輪靠岸，會令香港「翻唔到轉頭」，又指美國政府或會透過修改《美國－香港政策法》來達到的「制裁」目的。

老老實實 邊個做結果都一樣
不過佢雪雪聲特別嘔心
貪圖榮華富貴出賣香港

取消佢一家外國戶照啦

Requesting US officials impose sanctions on Hong Kong now, over !

呢個好好笑

Cap! On your left!

侵侵都敢打, 真係名不虛轉, 好打得

冇錯
切記遊行係畀外國勢力睇！
建議多啲人自製英文牌嚟舉
畀外國媒體直接知道我哋點諗

其實關香港咩事

為左自已得到權力榮譽同財富
將自已地方消滅
依種已經係狂人
所以八婆就係狂人

快啲制裁啲高官

隻船應該都唔會泊係香港
777 先敢咁大聲

好主意

咁我又覺得香港未有人夠膽響美軍推翻港共政府果時成立臨時政府
始終太多香港人係想0付出又想著數拎盡

大家估下雜種會唔會又包拗頸落柯打叫架船黎香港

係，唔一定泊香港，可以深圳，寧波，大連，上海，青島任佢泊都得。

北泡都要同美國又傾又砌
香港直接出新聞稿話撚之你美國
屌
香港真係世界第一

隻船靠咗岸喇咩

而家先去到斯理蘭卡附近，仲要「理論上」下一站係印尼先。斯里蘭卡到香港有 3500 - 4000 海浬，商船一般航速係 15-25 節，即係應該要 6-11 日 (約 150 到 250 小時) 先到香港。

美國好鬼馬，逃犯條例唔大力抗議，其他野出聲

彭博好波

天時地利人和？

天滅中共

任何歐美銀行一定strictly跟美國制裁
林鄭戶口被凍結指日可待

依家搞到唔上唔落
林奠實晚晚冇覺好瞓

你肯定未喺任何FI做過
或者到尋日先第一次聽制裁呢個字

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

真焦土
講明都要俾位人入

係位於香港既中國殖民政權-HKSAR government

香港做咩企到咁硬？

今日先知香港咁把炮

只能說777已經失控，美國和伊朗關係已經空前緊張;美國已經派了最少一個航空母艦戰鬥部隊往中東;之前睇傳媒報導;可能是國家安顧問博爾頓負責伊朗政策，博爾頓深得Donald Trump 信任，今次美國政府透過彭博發出訊息警告777給這搜油倫作停拍和補給並不是講笑，一旦真確發生;香港關係法真是提早玩完……

其實中共而家全面收復香港又咩用
佢本身已經控制香港
同埋長遠黎講中共係靠香港既國際地位攞好多利益, 而家搞督咁既野有咩用

搞撚死左香港咪返英國囉
佢英國有物業
話之香港死啦

但係所有國際貿易都係用美金

德政 支持特首企硬

有聲

聽日all in 熊

真係入左制裁名單
隨時用唔到英資銀行+唔駛用visa master ae
不過仲可以用中資銀行 銀聯同支付寶既

英國同美國有冇引渡條例

如果香港政府唔理照做伊朗生意
美國制裁香港政府
香港政府銀行戶口開曬係大貓同國際大行
咁可以點算
急不及待想睇呀

呢單真係美國真係出師有名
罪名係 同制裁國家進行貿易往來
好玩

美國直接制裁既國家得幾個 北韓 古巴 伊朗果d
應該未去到呢個地步 所以唔會直接制裁香港
只會制裁同呢d國家有貿易往來既個人/公司
包括政府官員

正路係會先針對個人作出制裁既
如果成個地方都制裁就應該要發生多幾次/有大事先會

認真,trump真係要出斬首行動...

直接制裁香港
香港係即時崩潰 好撚好撚大鑊
美國暫時應該未準備好咁做

取消香港關係法啦

係
呢樣應該會留返係凍結關係法/民主人權法案去做
只係今次未推民主人權法案已經可以用伊朗個制裁案去套用香港官員
香港班官真係有面

唔春係下話大佬我仲要去美國讀書架屌爆你老母特衰政府

D錢係哂香港，大陸冇錢打貿易戰，咪殺我地囉

有咩問題?

777落台啦
屌你老母

非常同意
遊行主要目的唔再係停留本土層面，而應該係show比全世界人睇 呢個香港政府做事手法有幾核突
所以英文牌係極之重要

777 要搞到香港一齊食草食樹皮

777呢舖就威喇

敢直接屌柒美國無幾多人

你老頂都未敢咁柒惡
你又真係幾打得既 (飛機)

香港慈禧

從嘉慶年間到慈禧統治時期，清政府就一步步走向了衰落，而就在最艱難的時期中，清政府都做了什麼呢？當時清朝一年的財政收入是3000-4000萬兩白銀，而區區80萬人的軍隊每年花掉的錢就足足有2000萬兩白銀之多。慈禧更是窮奢極欲，過個生日花了1000多兩白銀，這可是國家小半年的收入啊！就這樣，執政者窮奢極欲，眾臣貪污腐敗，慢慢的把國家掏了個空。

歷史重演

大把人之前夠估唔到美國會咁快咁狠搞屎為啦

放心，一定會

呢次我buy才子
西方要對症下藥
真係要過香港人權法案

呢個真係重要
而家佢地根本唔撚驚
搞死香港咪走囉

屌佢老味，港共係推香港同香港人同支共陪葬喎………

777好撚勁

國家領導人

點解成班高官個腦好似失蹤咗咁

777支持恐怖主義資助國家

中共好撚緊張D意識形態既野，佢係要香港完全屈服，無晒反對聲音先會覺得已經成功收復香港。即係好似D禁室培育變態佬咁嘅心態，明明已經日撚日咁強姦緊條女，但係條女仍然係怒啤佢，所以佢點都要條女由外到內再到返外咁屈服

快點懲罰我

義蛾拳神功護體

好野。。。。取消關係法又近一步。。

慈禧

八國聯軍前都以為自己好抽得

狂人日記

777真係唔識架喎

你真係好撚多事
用咩討論區

唔好玩，匯豐賺既錢大部份亞太區，仲有恆生呢，會搵自己生意幫你美國？第一個跪就係匯豐呀

作為一個香港土生土長中年人
見到香港自殺真係好唔開心。

呢啲真係被位人入
到時美國制裁香港都冇嘢講囉

被自殺

市民唔出黎遊行比人當埋支那人唔好怨

雖遠必豬

匯豐客戶相信都了解近年奶美歷史

有時睇睇吓林鄭重夠pop過習維尼條小學雞

快啲制裁我

搞鳩班官好啦。
美軍來了，我帶路

屌 係我唔忍啦 制裁香港啦

焦土之母

多謝777,焦土又近一步了。等睇第7艦隊進駐。

幾時輪到你

香港

大陸好多野要借香港名義去買喎
收返黎 乜都買唔到 等鎖國咋喎
至於你話錢 問心啦
大陸而家cap錢走 香港人做到啲乜？
大陸根本唔怕你遊行

鄭帝

呢幾年你仲未睇得出習總思維, 鎖唔鎖國, 人民生死對佢來講根本WFC, 佢只需要一個完整中國版圖做皇帝就得, 理燃得版圖裡面死幾多人

習總想做皇 =/= 大陸人唔想貪同作反
你要知道中國幾千年流傳落黎既文化就係貪污
真係愛黨愛國咩
同埋呢一刻強制 收返
咪比人話唔尊重英中合約 又會將件事擺上國際層面
呢次我估係777做爛頭卒，
有咩事就落台 下個上
大陸鎖國 佢點都要留香港做救命符
所以就算習總點想做皇 都有人分析比佢聽

有冇BNO先

快D制香港，入定PUT等肥肥

而家話比美國知 香港比大陸全面控制緊

我鄭

腦震盪嗰陣嘅幻覺。

港：咁做死得喎
支：唔做就喪權辱國
港：你咁講我照跟囉

支：會唔會搞大咗
港：喪權辱國喎，我嫌發得唔夠大，你唔係唔出嚟撐呀

中共有心拎香港做戰場

厲害了 我香港

冷戰就係咁
上次冷戰香港可以食花生
今次終於做主戰場

斯諾登都仲有得講道德高地
今次gg了

暫停公墓員與親中團體政黨及其子女禁止入境美國60 天

擺明諗住美國點制裁香港，中共都無損失，拎來做緩衝區

你話呀

制裁埋香港GOGOGO

777: 夠膽就制裁埋香港.

睇隻船點走，有D似等打風既心情

Ching sick ball! 日日都話制裁
制撚左成半年都未撚制過
擺明無左香港唔得

一制裁香港即係所有銀行保險票停工執嘢走人喎，仲有航空公司停飛，到時真正

侵侵唔係無料到呀 ?

支持香港不用理會，够膽就制裁！！！理鳩你

首先要揾人話俾美帝知

搞事的係特區政府官員

要制裁的係班官員,唔好要市民一齊受罪

最後被炒家

到時共享榮耀

班友有腦就唔會搞成咁

50年不變 係用黎比中國學香港改革
點知你班垃圾 唔改唔上進 怪人地太叻
要拉返廢你 之後就話自己進步
家下重想拉低全世界水平

咁多年啦 退步 封閉 自大
班蝗蟲無得救
下次唔會火燒圓明院 只會係燒晒成個鬼國 鬼國加埋洪洪烈火 好睇好睇

Sir, follow me, this way

義娥拳

美國可以宣佈不再承認港元，
即刻玩完

淨係迫香港脫勾都收皮一路都係美國佬默許先有穩定貨幣用

到時一定出街打邊爐慶祝

打柒美國，中國成為第一大國

有無網可以追蹤住個位置？

cls

支那其實有咁多美債，已經鍊住美帝春袋
支那一亮劍，加埋黨軍，一定贏

支那驚閪制裁咩